\section{La session détournée}

\subsection{Analyse du PDU 1}

\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Tramme de couche 2 de type Ethernet II}
    \label{tab:PDU1-L2}
    \begin{tabular}{lll}
        \hline
        \bfseries Champ & \bfseries Valeur & \bfseries Interprétation\\
        \hline
        \hline
        Destination & {\NoAutoSpacing ff:ff:ff:ff:ff:ff} & Broadcast\\
        Source & {\NoAutoSpacing f8:b1:56:a3:64:50}\\
        Type & 0x08 06 & ARP\\
        Payload & Voir tableau \ref{tab:PDU1-L3}\\
        \hline
    \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Paquet de couche 3 de type Address Resolution Protocol (request)}
    \label{tab:PDU1-L3}
    \begin{tabular}{lll}
        \hline
        \bfseries Champ & \bfseries Valeur & \bfseries Interprétation\\
        \hline
        \hline
        Hardware type & 0x00 01 & Ethernet\\
        Protocol type & 0x08 00 & IPv4\\
        Hardware size & 0x06 & 6\\
        Protocol size & 0x04 & 4\\
        Opcode & 0x00 01 & request\\
        Sender MAC address & {\NoAutoSpacing f8:b1:56:a3:64:50}\\
        Sender IP address & 192.168.1.2\\
        Target MAC address & {\NoAutoSpacing 00:00:00:00:00:00}\\
        Target IP address & 192.168.1.1\\
        \hline
    \end{tabular}
\end{table}

\subsection{Analyse du PDU 4}

\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Tramme de couche 2 de type Ethernet II}
    \label{tab:PDU1-L2}
    \begin{tabular}{lll}
        \hline
        \bfseries Champ & \bfseries Valeur & \bfseries Interprétation\\
        \hline
        \hline
        Destination & {\NoAutoSpacing f8:b1:56:a5:90:e1}\\
        Source & {\NoAutoSpacing f8:b1:56:a3:59:e0}\\
        Type & 0x08 00 & IPv4\\
        Payload & Voir tableau \ref{tab:PDU2-L3}\\
        \hline
    \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Paquet de couche 3 de type Internet Protocol Version 4}
    \label{tab:PDU2-L3}
    \begin{tabular}{lll}
        \hline
        \bfseries Champ & \bfseries Valeur & \bfseries Interprétation\\
        \hline
        \hline
        Version & 0x4 & 4\\
        Header Length & 0x5 & 20 bytes\\
        Differentiated Services Field & 0x00 & DSCP: CS0, ECN: Not-ECT\\
        Total Length & 0x00 34 & 52\\
        Identification & 0x01 dc & 476\\
        Flags & 0x40 00 & Don't fragment\\
        Time to live & 0x80 & 128\\
        Protocol & 0x06 & TCP\\
        Header checksum & 0x68 c2\\
        Source & 132.210.74.162\\
        Destination & 192.168.1.3\\
        Payload & Voir tableau \ref{tab:PDU2-L4}\\
        \hline
    \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Segment de couche 4 de type Transmission Control Protocol}
    \label{tab:PDU2-L4}
    \begin{tabular}{lll}
        \hline
        \bfseries Champ & \bfseries Valeur & \bfseries Interprétation\\
        \hline
        \hline
        Source Port & 0x0b e1 & 3041\\
        Destination Port & 0x04 20 & 1056\\
        Sequence number & 0x6f f5 0f 95\\
        Acknowledgment number & 0x51 56 5f 36\\
        Header Length & 0x50 & 20 bytes\\
        Flags & 0x018 & PSH, ACK\\
        Window size value & 0x44 6b & 17515\\
        Checksum & 0x06 46\\
        Urgent pointer & 0x00 00 & 0\\
        TCP payload & [Length: 12] & how are you?\\
        \hline
    \end{tabular}
\end{table}

\subsection{Détournement de la session TCP}

L'ordinateur s'identifiant avec l'adresse 192.168.1.103 (00:06:5b:d5:1e:e7), a ouvert une connexion TCP vers l'ordinateur 192.168.1.101 (00:00:c0:29:36:e8).

Un ordinateur s'idenditiant avec l'adresse 192.168.1.103 (00:01:03:87:a8:eb) a tenté d'utiliser la même connexion TCP.

\subsection{Routage}

Le chemin utilisé sera: a, j, k, l, i.

\subsection{Avantages et inconvénients de la solution de routage statique}

\subsubsection{Extensibilité de la solution si l’on ajoute des routeurs}

Dans le cas du routage statique, pour ajouter un nouveau routeur dans un réseau qui utilise le routage statique, il faut modifier manuellement la table de routage de tous le routeurs adjacents au nouveau routeur pour le rajouter en plus de construire manuellement la table de routage du nouveau routeur et d'ajuster l'entièreté des tables de routage du réseau si le nouveau routeur crée de nouvelles routes meilleures que les anciennes, c'est donc ce qui nécessite le plus de travail. Avec RIP, comme les transfert de données de routage se font de manière régulière, il faut un certain temps quand un nouveau routeur est ajouté au réseau pour pour que l'entièreté du réseau converve et que le réseau atteigne un état stable avec le nouveau routeur, quelques minutes peuvent donc être nécessaire avant que le nouveau routeur soit utilisé à pleine capacité. Dans le cas du protocole OSPF, quand un nouveau routeur est ajouté au réseau, le nouveau routeur demande au réseau de l'informer de leur table de routage, il peut donc utiliser l'algorithme de Dijkstra pour calculer le chemin le plus court vers chaque IP de destination, ce qui est très rapide.

\subsubsection{Tolérance aux pannes}

Avec le routage statique, la tolérance aux pannes est nulle, même si un lien coupe, le routeur va tenter d'utiliser le chemin et les informations n'arriveront pas à destination. Avec RIP, un minuterie d'expiration est utilisée sur les routes, pour qu'une route perdue soit supprimée des table de routages, il faut donc qu'elle expire et arrête d'être transmise. Avec OSPF, un routeur qui détecte qu'un de ses voisins est déconnecté peut en informer ses voisins pour qu'ils mettent à jour leur table de routage, ce qui permet de converger beaucoup plus rapidement après une panne.

\subsubsection{Facilité de configuration des routeurs pour privilégier une route plutôt qu’uneautre.}

Avec du routage statique, toutes les routes sont configurées manuellement avec un certain poid, il suffit de mettre le poid de la route privilégiée inferieure aux alternatives pour qu'elle soit prioritaire. Avec les protocoles RIP ou OSPF, il est possible de forcer manuellement le poid de certaines router pour modifier leur priorité.

\newpage

\section{Le nouveau protocole}

\subsection{Couches}

\subsubsection{Couche application}

La couche application du client lit le fichier spécifié en paramètres dans un buffer qu'elle passe à la couche transport. La couche application du serveur attend de recevoir un buffer et un nom de fichier de la part de sa couche transport et le sauvegarde sur le disque dur.

\subsubsection{Couche transport}

La couche transport du client doit envoyer en premier le nom du fichier suivit des données du buffer. L'en-tête de la couche transport contient l'information pour ordonner les segments à l'arrivé de permettre à la couche transport du serveur de reconstruire le buffer avec l'aide des informations qu'il reçoit et de demander la retransmission des segments perdus.

\subsubsection{Couche liaison de données}

La couche liaison de donnée s'occuper de calculer un CRC avant d'envoyer les trames et la couche liaison de données du receveur calcule de son côté le crc pour s'assurer que la trame n'a pas été modifiée pendant la transmission

\subsection{Diagrammes}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=6in]{img/UML}
    \caption{Diagramme de classes de l'implémentation du protocole}
\end{figure}

\subsection{Plan de tests du protocole}

On utilise le Main pour simuler l'utilisation des applications client et serveur en ligne de commande.

Pour valider que ça fonctionne, on envoie un fichier du client vers le serveur et il devrait être enregistré sur le serveur.

Pour valider que la détection d'erreur fonctionne, on envoie un packet erroné et l'application devaais informer l'utilisateur.
